Лекция 1
План курса
1. Введение в PHP
2. Основы PHP
3. Работа с формами и базами данных
4. Основы ООП
5. Продвинутые темы ООП
6. Основы Laravel
7. Blade и Шаблоны
8. Работа с базой данных в Laravel
9. Отношения и запросы в Eloquent
10. Middleware и Аутентификация
11. RESTful API и тестирование
12. Принципы SOLID и DRY
Проект и Практика











Введение в PHP
PHP (PHP: Hypertext Preprocessor) — скриптовый язык программирования общего назначения, 
интенсивно применяемый для разработки веб-приложений. 
PHP является свободным программным обеспечением, распространяемым под лицензией PHP, 
либо совместимой с GNU GPL. PHP сконструирован специально для ведения web-разработок и его 
код может внедряться непосредственно в HTML-страницы.


PHP — язык с динамической типизацией. Это означает, что переменная не определяется жестко и заранее (если число, то int, если строка — string). Динамическая типизация позволяет присваивать одной и той же переменной несколько значений: она может быть массивом, строкой, числом, объектом и т. д. Динамическая типизация удобная и гибкая, но приводит к потреблению большого количества оперативной памяти и уменьшает скорость работы.

Также PHP — интерпретируемый язык. Это означает, что код, который написан на PHP, не компилируется (преобразуется в машинный), а выполняется строка за строкой с помощью программы-интерпретатора, которая читает каждую из них и выполняет то, что там указано.


Версии PHP
На данный момент актуальной версией PHP является версия 8.0. 
Версия 7.4 также поддерживается, но рекомендуется использовать версию 8.0.

Установка PHP

Среда разработки
Для разработки на PHP можно использовать любой текстовый редактор, но для удобства рекомендуется использовать специализированные IDE. Наиболее популярные IDE для разработки на PHP:
PHPStorm
Visual Studio Code






Основы PHP
Синтаксис PHP
PHP код обрамляется тегами <?php и ?>. Все инструкции PHP завершаются точкой с запятой.

<?php
echo "Hello, world!";
?>

Переменные
Переменные в PHP начинаются с символа $ и могут содержать буквы, цифры и символ подчеркивания. Переменные в PHP являются слабо типизированными.

<?php
$var = 5;
?>

Типы данных
PHP поддерживает множество типов данных, включая:
boolean
integer
float
string
array
object
NULL
resource
callable
iterable

<?php
$bool = true;
$int = 5;
$float = 5.5;
$str = "Hello, world!";

$arr = [1, 2, 3];
$arr2 = array(1, 2, 3);
$arr3 = ["a" => 1, "b" => 2, "c" => 3];
$arr4 = ["Apple", "Banana", "Cherry"];

$obj = new stdClass();
Student $student = new Student();

$n = null;
?>

Операторы
PHP поддерживает множество операторов, включая:
арифметические операторы (+, -, *, /, %)
операторы сравнения (==, !=, <, >, <=, >=)
операторы инкремента и декремента (++, --)
логические операторы (&&, ||, !)
операторы присваивания (=, +=, -=, *=, /=, %=)
операторы конкатенации (.)
и другие

<?php
$a = 5;
$b = 10;
$c = $a + $b;
$d = $a - $b;
$e = $a * $b;
$f = $a / $b;
$g = $a % $b;
$h = $a == $b;
$i = $a != $b;
$j = $a < $b;
?>

Условные операторы
PHP поддерживает условные операторы if, else, elseif, switch.

<?php
$a = 5;
$b = 10;

if ($a > $b) {
    echo "a > b";
} elseif ($a < $b) {
    echo "a < b";
} else {
    echo "a = b";
}
?>

Логические операторы
PHP поддерживает логические операторы && (и), || (или), ! (не).

<?php
$a = 5;
$b = 10;

if ($a > 0 && $b > 0) {
    echo "a и b больше нуля";
}
?>

Циклы
PHP поддерживает циклы for, while, do-while, foreach.

<?php
$i = 0;
do {
    echo $i;
    $i++;
} while ($i < 10);

$i = 0;
while ($i < 10) {
    echo $i;
    $i++;
}

for ($i = 0; $i < 10; $i++) {
    echo $i;
}

$arr = [1, 2, 3];
foreach ($arr as $value) {
    echo $value;
}
?>

Функции
Функции в PHP объявляются с помощью ключевого слова function.

<?php
function sum($a, $b) {
    return $a + $b;
}

echo sum(5, 10);
?>




